【逃犯條例】劉鑾雄提司法覆核聘英御用大狀應訊獲批 官押後書面解釋

華人置業前主席劉鑾雄上月1日入稟高等法院申請司法覆核，挑戰《逃犯條例》修訂草案的合憲性，並欲聘請英國御用大律師代表他在下月21日的覆核申請許可聆訊中應訊，但遭大律師公會及答辯人律政司司長反對。案件今早聆訊，法官聽罷陳辭後批准劉鑾雄申請，並押後以書面解釋理據。

今次申請由剛獲接納出任高院首席法官的潘兆初主理。代表劉鑾雄的大狀強調，《逃犯條例》修訂牽涉前所未有的憲制議題，包括「一國兩制」制度的基礎，申請人有合理理由延聘海外大狀出戰。大狀又指，港府已計劃於下月將草案送交立法會大會二讀，申請人有更強烈理據於現階段提出申請。